## Eliminació de documents

```java
public class ExempleEsborrat {

	public static void main(String[] args) {
		MongoClient client = new MongoClient();
		MongoDatabase db = client.getDatabase("exemples");
		MongoCollection<Document> coll = db.getCollection("punts");

		coll.drop();

		for (int x=0; x<5; x++) {
			for (int y=0; y<5; y++) {
				coll.insertOne(new Document("x",x).append("y", y));
			}
		}

		// esborra tots els elements que compleixen la condició
		coll.deleteMany(gt("x", 2));
		// esborra el primer element que compleix la condició
		coll.deleteOne(eq("y", 1));

		List<Document> all = coll.find().into(new ArrayList<Document>());
		for (Document doc : all) {
			System.out.println(doc.toJson());
		}
		System.out.println();

		client.close();

	}

}
```
